強國女10.1澳洲唱《歌唱祖國》 被寸咁偉大就咪出國

在街頭高唱愛國歌並非大媽專利，日前一名中國女生於十月一日國慶日，在澳洲墨爾本busking（街頭賣唱），這名中國女生架生齊全，拿好咪開大喇叭高唱《歌唱祖國》，並上載片段到社交平台，旋即在抖音及微博被瘋傳。內地網民指她「很親切」、「特別好聽」，亦有網民質疑她炒作，且引吭高歌十分擾民，又寸她既然祖國這麼偉大，就不要跑到外國去。

網上自稱「沙粒小姐-Shelley」的中國女生，於當地畢業後留在墨爾本工作，從其微博可見她不時帶齊相機腳架、音響、咪及擴音喇叭等架生busking。而被瘋傳的短片，是她在本月1日唱《歌唱祖國》，片尾聽到有零星掌聲。她於微博寫道:「想把我的驕傲，我的自豪，我的感恩，在祖國生日這一天唱給所有人聽」。

雖然有不少網民大讚她，稱她「讓我們自豪感爆棚」、「太帥」，但聲量始終太大，有網民稱會對附近居民造成滋擾；被質疑她炒作更無可避免，指既然祖國這麼偉大又怎麼跑去外國。

《歌唱祖國》是一首愛國歌曲。1951年9月12日，已故總理周恩來親自簽發中央人民政府令，要在全國廣泛傳唱此歌。歌曲已成為中國各重大活動的禮儀曲、開場曲或结束曲。

報比澳洲安全部知啦

On9

攞住綠卡反美國

攞住香港身份證反港人

攞住中國人身份

。。。
。。
。。
。。
。
。
反自己

最反骨的就係蟲國人